{
    "question": "Apa yang dimaksud teknologi tepat guna dan sebutkan contohnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Teknologi tepat guna adalah sebuah teknologi yang diciptakan untuk masyarakat tertentu dengan memperlihatkan aspek lingkungan, ekonomi dan politik masyarakat. Misal : Pendeteksi telur, penetas telur, pengiris bawang dengan bantuan mesin, dan lain-lain.</p><h2>\u250f\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2726 Pembahasan \u2726 \u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2513</h2><p><strong>Teknologi </strong>merupakan sebuah sarana yang dimana dapat mempermudah seluruh aktivitas manusia dalam berbagai hal. Sarana tersebut dapat digunakan kapanpun dan dimanapun tergantung kapan kita membutuhkannya. Hal ini bertujuan untuk membuat manusia menjadi lebih mudah mengerjakan sesuatu dan lebih nyaman dengan bantuan teknologi.</p><p></p><h3>\u25c6\u2501\u2501 Tercetusnya Teknologi Tepat Guna \u2501\u2501\u25c6</h3><p>Teknologi tepat guna mulai tercetus sejak 1970-an. Tepatnya pada saat terjadi krisis minyak. Krisis minyak adalah sebuah kondisi dimana harga minyak melonjak drastis akibat perang antara Amerika dan Vietnam. Kala itu, mereka menggunakan teknologi ini dan menjadi jembatan dari teknologi tradisional ke teknologi maju.</p><p></p><h3>\u25c6\u2501\u2501\u2501\u2501 Pembahasan Pertanyaan \u00a0\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u25c6</h3><p>Q : Apa arti teknologi tepat guna dan contohnya ?</p><p>A : Teknologi tepat guna adalah sebuah teknologi yang diciptakan untuk masyarakat tertentu dengan memperlihatkan aspek lingkungan, ekonomi dan politik masyarakat. Misal : Pendeteksi telur, penetas telur, pengiris bawang dengan bantuan mesin, dan lain-lain.</p><p></p><h3>\u25c6\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501 Pelajari Lebih Lanjut \u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u25c6</h3><ul><li>Ciri-ciri teknologi tepat guna : https://brainly.co.id/tugas/2260220</li><li>Dampak positif dari desa ke kota bagi desa : https://brainly.co.id/tugas/22278418</li></ul><p></p><h3>\u2517\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2726 Detail Jawaban \u2726<strong>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</strong>\u251b</h3><p>Mapel : Biologi</p><p>Kelas : IX SMP</p><p>Materi : Teknologi Tepat Guna</p><p>Kata Kunci : Teknologi tepat guna, contoh.</p><p>Kode soal : 4</p><p>Kode kategorisasi : 9.4</p><p></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "langkah-langkah-apa-saja-yang-perlu-diperhatikan-saat-meringkas-t-636",
            "question": "Langkah-langkah apa saja yang perlu diperhatikan saat meringkas teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat dulu Pernyataan umum (pembukaan), Deretan penjelasan (proses terjadi), Interpretasi (opsional)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyusun pertama pernyataan umum lalu penjelasan kemudian penutup jika sudah lalu kita mengambil pokok dari pernyataan umum penjelasan dan penutup\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-ringkasan-novel-maryamah-karpov-buku-keempat-dari-la-853",
            "question": "TULISKAN RINGKASAN NOVEL MARYAMAH KARPOV ???\r\nBUKU KEEMPAT DARI LASKAR PELANGI.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini salah satu ringkasannya \n\n\nRangkuman novel maryamah karpovIkal adalah lelaki yang tidak menyukai katahati sendiri dan lelaki yang selalu berikhtiaruntuk bernuat baik, patuh kepada orang tua sejak dulu hingga sekarang.kata-kata yang dikatakan kepadanya selalu ditempatkan diatas nampan pualam , membungkusnya dengan tilam.suatu hari ayah menerima surat dari pak nga djuasin bin djamalludin ansori , mandor kawat maskapai timah ,untuk kuli yang akan naik pangkat.Kegiatan yang sealalu dilakukan oleh ayah sesudah subuh dan mengaji ia selalu duduk dikursi goyang sambil mendengarkan siaran radio malaysia.enam puluh menit , tak pernah lebih ayah bersama radio transistor philipsnya.kemudia ia membuka 2 batu baterai untuk dijemur cahaya matahari agar bertenaga lagi.pagi-pagi sekali aku mandi terlebih dahulu karena hari itu sangat istimewa bagi aku ayah dan ibu karena akan mengambil amplop rapel gajinya.aku dan ayah pun langsungmeluncur deras melewati pasar jenggo.sesampai dihalamn luas gudang beras ratusan kuli sudah berbaris panjang , antre sesuai huruf abjad.aku menyelinap diantara kuli-kuli yang bernama depan huruf s.kuli yang bergegas untuk mengambil surat keputusan sangat bahagia.akhirnya sampailah panggilan urutan nama s .satu-persatu nama berawalan s dipanggil dan berlarian.serahi berteriak , namun setelah serahi nama ayah tak kunjung dipanggil.ayah pun kebinggugan.ayah terpada menyaksikan satu per satu kawan-kawan naya melewatinya.sampai nama terakhir berawalan z , namu n tak ada yang memanggil nama ayah (JADIKAN TERBAIK \u2665)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-saat-wawancara-535",
            "question": "Sebutkan tiga sikap saat wawancara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga sikap saat wawancara yaitu :</p><ol><li>Tidak menyanggah pernyataan narasumber</li><li>Tidak memihak narasumber tertentu</li><li>Bersikap hormat, sopan dan ramah terhadap semua narasumber</li></ol><p>Penjelasan</p><p>Wawancara adalah kegiatan tanya jawab antar dua pihak untuk tujuan tertentu. Wawancara dilakukan untuk memperoleh informasi, pendapat dan keterangan tertentu. Tahapan wawancara terdiri dari tahap persiapan, tahap pelaksanaan, dan tahap pengolahan hasil wawancara.</p><p>Pelajari lebih lanjut materi tentang wawancara pada brainly.co.id/tugas/518994</p><p>\n#BelajarBersamaBrainly</p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapatkah-kamu-menambahkan-ciri-ciri-terjadinya-tsunami-359",
            "question": "Dapatkah kamu menambahkan ciri-ciri terjadinya tsunami ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trjdi gmpa<br>air laut tba&#039;&#039; srut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.terjadinya gerakan gempa didaerah pantai memiliki potensi terjadinya tsunami ..<br>2.ketika gelombang tsunami akn datang terdengar suara gemuruh kereta\u00a0<br>3.terjadinya penyurutan air laut\u00a0<br>4.terjadinya suara menggelegar\u00a0<br>5.awan dilangit yg berbentuk angin tornado\u00a0<br>6.hewan disekitar bertingkah laku aneh\u00a0<br>7 lampu neon akn tetap menyala\u00a0<br>8.air gelombang tsunami tdk hnya datang satu kali saja\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-4-paragraf-tentang-teks-eksplanasi-maksudnya-teman-929",
            "question": "Tolong buatin 4 paragraf tentang teks eksplanasi. maksudnya temanya tuh tentang eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Teks eksplanasi Meteoroid<br><br>\u00a0\n\nMeteoroid merupakan benda-benda langit kecil yang juga\nmengelilingi matahari dan jumlahnya sangat banyak. Sering beberapa dari mereka\njatuh ke bumi. Meteoroid yang jatuh ke bumi akan bergesekan dengan lapisan\nudara dan terbakar. Meteoroid yang terbakar di lapisan udara disebut meteor.\nCahaya pijarnya sering Nampak sebagai bintang beralih. Batu meteor yang sampai\ndi permukaan bumi disebut meteorit. Meteor banyak mengandung besi dan nikel.\n\n<br>\u00a0\n\n<span>Dalam hal penemuan, meteorit terbagi\natas dua kelompok yakni falls dan finds. Kelompok falls\nadalah kelompok meteorit yang terlihat jatuh dan ditemukan sesaat setelah\nkejatuhannya di permukaan Bumi. Sementara kelompok finds merupakan\nkelompok objek yang ditemukan dan dikenali sebagai meteorit, yang telah jatuh\ndi Bumi puluhan, ratusan bahkan ribuan tahun lalu. Meteorit besi jauh lebih\nbanyak ditemukan dalam kelompok finds. Bagi para peneliti planet, meteorit yang\npaling berharga adalah golongan falls yang ditemukan segera setelah jatuh ke\nBumi, karena kontaminasi yang alami akibat cuaca dan lingkungan masih sangat\nminim.</span>\n\n<br>\u00a0\n\nMeteorit batuan besi mengandung batuan\ndan besi dalam proporsi perbandingan yang hampir sama. Skenario paling\nmemungkinkan bagi terbentuknya meteorit jenis ini adalah mereka terbentuk pada\ndaerah pertemuan objek padat yang dingin. Pada daerah ini terdapat juga\npemisahan antara logam dengan kerapatan tinggi dan batuan yang memiliki\nkerapatan lebih rendah. Salah satu tipe meteorit ini, mesosiderites, mengandng\nmineral yang stabil pada tekanan dibawah 3kbar. Ini menunjukkan meteorit jenis\nini secara tidak langsung berasal dari objek yang masif.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persoalan-pangan-memang-menjadi-perhatian-utama-masyarak-191",
            "question": "\u00a0    \u00a0 \u00a0 Persoalan pangan memang\r\n menjadi perhatian utama masyarakat Indonesia. Hal ini disebabkan langka dan\r\n mahalnya beberapa komoditas pangan. Mengingat strategisnya persoalan pangan\r\n ini, maka Indonesia harus mengembangkan sistem produksi pangan yang berbasis\r\n sumber daya.\r\n\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 Dengan sumber daya alam\r\n yang besar serta didukung oleh sumber daya manusia yang banyak, Indonesia\r\n diyakini mampu mewujudkan ketahanan pangan dan kemandirian pangan nasional. Ketahanan\r\n pangan merupakan suatu kondisi terpenuhinya pangan bagi setiap rumah tangga,\r\n yang tercermin dari tersedianya pangan yang cukup, baik jumlah maupun mutunya,\r\n aman, merata dan terjangkau. Sementara kemandirian pangan merupakan kondisi\r\n dimana negara mampu memenuhi kebutuhan pangan dalam negerinya tanpa tergantung\r\n aktivitas impor. Untuk mewujudkan hal tersebut maka diperlukan kerjasama dari\r\n seluruh pihak, tidak terkecuali masyarakat. Pemerintah perlu merangkul semua\r\n pihak yang dapat membantu mendorong pertahanan dan kemandirian pangan.\r\n\r\n\r\n\r\nMaka, KESIMPULAN dari paragraf tersebut adalah ?\r\nTolong bantu saya, mohon sekali :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persoalan pangan di Indonesia memang harus diperhatikan , karena harga yang kian melambung .Namun dgn SDA &amp; SDM yg dimiliki Indonesia diyakini mampu untuk mencukupi pangan masyarakat Indonesia.Untuk mewujudkan hal tsb maka diperlukan kerja sama dari semua pihak terutama masyarakat &amp; pemerintah perlu merangkul semua pihak yg dapat membantu dlm mempertahankan pangan \u00a0di Indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-teks-pelangi-karya-hotimah-dan-mhariwijaya-dijawab-yahh-266",
            "question": "Urutan teks pelangi karya hotimah dan m.hariwijaya ??dijawab yahhh sekarang..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelangi merupakan suatu busur spektrum besar yang terjadi\nkarena pembiasan cahaya\n\nmatahari oleh butir-butir air. Pelangi juga dianggap sebagai\ngejala optik dan meteorologi\n\nberupa cahaya beraneka warna saling sejajar yang tampak di\nlangit atau medium lainnya.\n\nPelangi tampak sebagai busur cahaya dengan ujungnya mengarah\npada horizon pada suatu\n\nsaat hujan ringan. Pelangi juga dapat dilihat di sekitar air\nterjun yang jelas.\n\nDeretan Penjelas :\n\nPelangi dan efek cahaya lain di langit di sebabkan oleh\ncahaya yang membias dan\n\nmenyimpang menjauhi partikel. Saat matahari terbenam, langit\nmenjadi merah karena karena\n\nsinar matahari lewat melalui atmosfer yang jauh lebih tebal\ndaripada ketika matahari berada\n\ntinggi di langit pada siang hari. Pelangi tidak akan tampak\npada malam hari atau ketika\n\ncuaca mendung. Hal itu terjadi karena pelangi merupakan\nhasil dari pembiasan cahaya. Pada\n\nmulanya cahaya matahari melewati sebuah tetes hujan,\nkemudian di belokkan atau dibiaskan\n\nmenuju tengah tetes hujan sehingga memisahkan cahaya putih\nmenjadi warna spektrum.\n\nInterpretasi :\n\nPelangi hanya dapat di lihat saat hujan bersamaan dengan\nmatahari bersinar tapi dari\n\nsisi yang berlawanan dengan si pengamat. Posisi si pengamat\nharus berada di antara\n\nmatahari dan terkesan air dengan matahari di belakang orang\ntersebut. Matahari, mata si\n\npengamat dan pusat busur pelangi harus berada dalam satu\ngaris lurus. Cahaya dengan\n\npanjang gelombang terpendek seperti ungu, terdapat di bagian\nkurva dan yang memiliki\n\npanjang gelombang terpanjang seperti merah terdapat pada\nbagian luar.<br>\u00a0<br>*Urutin ndiri mazz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-dan-perbedaan-antara-jati-diri-dan-konsep-diri-750",
            "question": "Apa persamaan dan perbedaan antara jati diri dan konsep diri.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konsep diri adalh prilaku anda, sikap, sifat<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Jati diri adalah bagaimana orang melihat kita sebagai sesuatu yang berbeda dari yang lainnya<br></span><span>\u00a0Konsep diri\u00a0adalah cara individu memandang dirinya secara utuh, fisikal, emosional, intelektual, sosial dan spiritual.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-pengalaman-tentang-alam-431",
            "question": "Puisi pengalaman tentang alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih kebetulan aku penggemar puisi ;)<br>ANGIN LAUT<br><br>Perahu yang membawamu<br>telah kembali<br>entah ke mana<br>angin laut mendorongnya ke ujung dunia<br>Engkau tidak mengerti juga<br>Duduklah<br>Ombak yang selalu<br>pulang dan pergi.<br>Seperti engkau<br>mereka berdiri di pantai<br>menantikan<br>barangkali<br><span>seseorang akan datang dan menebak teka-teki itu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung meletus<br>gemuruh suaramu<br>seakan akan kau marah padaku <br>letusan mu <br>membuat kita sakit<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  letusan mu <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 membuat kita sengsara<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 membuat kita berlari <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 kesana kemari<br>lava , debu , pasir , batu ...<br>semua kau\u00a0 keluarkan <br>tidakkah kau kasihan pada ku...<br>menerima akibat dari mu<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 semoga bermanfaaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-dari-kata-gontaigunjinganguratankepakmungilpe-959",
            "question": "contoh kalimat dari kata gontai,gunjingan,guratan,kepak,mungil,persis,sembari,senja,tonggeret,dan uzur.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*gontai*<br>Hatinya sedih mendengar keputusan itu, dia berjalan piulang dengan gontai.<br><br>*gunjingan*<br>Perbuatannya sungguh tak terpuji, tak heran dia menjadi bahan gunjingan di kampungnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}